［求救］Mac機更新完開唔到機

尋晚手賤update mojave之後已經變得好慢
熄左機之後而家一直卡住左係load完成條進度條但入唔到去login唔個畫面

試過command single
試過option揀恢復hd
試過option command p r

三個都唔得可以點算
虛心求教

補充番，部機2013年
卡住左係呢個畫面：

唔該

卡左幾耐？

12個鐘
啱啱上網試哂咁多種方法都唔得

本身上左mojave應該係快左，但你話慢
有機會hd有野花左裝唔到，你會唔會試下洗機？

First
請開啟 Mac，然後立即在鍵盤按住以下其中一組按鍵。

Command (⌘)-R
安裝你的 Mac 安裝過的最新 macOS。

Option-⌘-R
升級到你的 Mac 兼容的最新 macOS。

Shift-Option-⌘-R
安裝你的 Mac 隨附的 macOS，或最接近且仍有提供的版本。

Next
選擇「重新安裝 macOS」

我2012 imac 今日順利更新

Thank you very much!!!!!
頭先冇試過shift option command r
而家得左，唔該哂

我而家重新裝希望得啦

你升級mojave之前係用緊邊個版本？

Highsierra
嗰陣更到好快仲笑人地開唔到機
點知今日到我

我睇返個list
13年imac係可以升到mojave架
我估你升級嗰時crash咗啫
真係好撞手神
我平時升級都就咁update都冇事
如果crash咗 試下reinstall返去之前個OS
呢點應該冇問題
如果你真係好想用mojave
可以backup咗先
然後入recovery用disk utility去format個harddisk
乾乾淨淨咁升級 一定成功
除非你harddisk壞咗

其實我電腦白痴黎，細佬換新機比左呢部我用
又快又順又靚但用唔齊佢啲功能好浪費
手機又係，見到有更新就會更

唔該哂巴打！我上網睇左好耐都唔知佢地講乜，有啲話command s之後仲要打指令，我嗰下已經覺得自己好勁

結果都係係度問最快

簡單黎講 升級有兩種方法

第一種係直接升級不洗機
方便，快，缺點易crash

第二種係安裝過程中洗機跟住升級
穩陣，缺點係要先做好backup

洗機即係升級過程中用disk utility去format咗個harddisk
然後install OS
簡稱"fresh install OS"

anyway就算揀第一種方法失敗咗
一般就咁command r就搞掂

我尋日更完發覺好慢
以為我download太多動漫，del左百幾個file
點知今日裝得番

部機更完而家郁到啦，唔該哂

頭一次一定係好似慢咗咁
再裝多次就順返

想問重裝完os 資料會唔會無晒？